---
permalink: /tables/ER_TIP_F
---
# ER\_TIP\_F
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->
Dans **ER_TIP_F**, l’information affinée est communiqué sous la variable `TIP_PRS_IDE`. Anciennement appelé TIPS (tarifs interministériel des prestations sanitaires), les produits de la LPP (liste des produits et prestations) concernent les dispositifs médicaux pour traitements, les matériels d’aide à la vie, les aliments diététiques, les articles de pansements, les orthèses et prothèses, les dispositifs médicaux implantables et les véhicules pour handicapés physiques. Les codes de la liste sont consultables sur le site [ameli](http://www.codage.ext.cnamts.fr/codif/tips/index_presentation.php?p_site=AMELI).

Il existe un référentiel SNDS - **NT_LPP** - qui contient la liste des codes LPP. 

Pour plus d'informations, consulter la section dédiée sur la fiche [Dépenses dans les tables affinées du DCIR](https://documentation-snds.health-data-hub.fr/fiches/tables_affinees.html#la-lpp)

::: tip Crédits
Les informations ci-dessus sont tirées du document [*SNDS, ce qu'il faut savoir*](/snds/formation_snds/Sante_publique_France.md) constitué par Santé Publique France.
:::

<!-- ATTENTION : Ne pas supprimer ou modifier la ligne ci-dessous -->
#include "snds/tables/.schemas/DCIR/ER_TIP_F.md"
<!-- ATTENTION : Ne pas supprimer ou modifier la ligne ci-dessus -->
